Циклы в программировании необходимы для того чтобы не переписывать одну и ту же строчку кода, которую нужно выполнить несколько раз, а записать один раз. Для оптимизации кода, простоты изменения условий, при которых он будет повторяться.